{
    "question": "Contoh cerita lingkungan sekolah dengan narasi !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Contoh\u00a0<br>\u00a0 \u00a0Saya bersekolah di sma (tulis nama sekolah mu ) . Di sma saya lingkungan nya sangat bersih dan indah , ada tamannya , ada banyak tanaman seperti mawar , melati , bunga sepatu dan lain lain .\u00a0<br><br>contoh nya gitu\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuiskan-contoh-karangan-tentang-pantai-losari-356",
            "question": "TUISKAN CONTOH KARANGAN TENTANG PANTAI LOSARI ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pantai Losari\u00a0adalah sebuah\u00a0pantai\u00a0yang terletak di sebelah barat kota\u00a0Makassar. Pantai ini menjadi tempat bagi warga Makassar untuk menghabiskan waktu pada pagi, sore dan malam hari menikmati pemandangan matahari tenggelam yang sangat indah.Dahulu, pantai ini dikenal dengan pusat\u00a0makanan laut\u00a0dan ikan bakar di malam hari (karena para penjual dan pedagang hanya beroperasi pada malam hari), serta disebut-sebut sebagai\u00a0warung\u00a0terpanjang di dunia (karena warung-warung tenda berjejer di sepanjang pantai yang panjangnya kurang lebih satu kilometer).Salah satu penganan khas Makassar yang dijajak di warung-warung tenda itu adalahpisang epe\u00a0(pisang mentah yang dibakar, kemudian dibuat pipih, dan dicampur dengan air gula merah. Paling enak dimakan saat masih hangat).Saat ini warung-warung tenda yang menjajakan makanan laut tersebut telah dipindahkan pada sebuah tempat di depan rumah jabatan Walikota Makassar yang juga masih berada di sekitar Pantai Losari.Pada sore hari, semua orang bisa menikmati proses atau detik-detik tenggelamnya matahari\u00a0sunset.(maaf kalo salah)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ceritakanlah-gambaran-alam-yang-disampaikan-pengarang-di-dalam-pu-376",
            "question": "Ceritakanlah gambaran alam yang disampaikan pengarang di dalam puisi di bawah ini!    Dalam Gelombang\r\n\r\nAlun bergulung naik meninggi,\r\nTurun melembah jauh ke bawah.\r\nLidah ombak menyerak buih,\r\nSurut kembali di air gemuruh.\r\nKami mengalun di samud\u2019raMu,\r\nBersorak gembira tinggi membukit.\r\nSedih mengaduh jatuh ke bawah,\r\nSilih berganti tiada berhenti.\r\nDi dalam suka di dalam duka,\r\nWaktu bahagia waktu merana,\r\nMasa tertawa masa kecewa,\r\nKami berbuai dalam nafasMu,\r\nTiada kuasa tiada berdaya,\r\nTurun naik dalam \u2019namaMu.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gambaran alam yang disampaikan adalah tentang gelombang sunami yang menghancurkan wilayah<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dalam keadaan bingung saat tsunami melanda, penyesalan, kecewa semua terjadi di akhir<br>semoga benar :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-akronim-dan-singkatan-254",
            "question": "Apa perbedaan akronim dan singkatan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\n<span>1. </span>Singkatan\ndiikuti titik kecuali yang cetak kapital dan lambang kimia sedangkan akronim\ntidak </span>\n<span>\n<span><br>2.\n</span>Akronim merupakan gabungan huruf kata\nyang diperlakukan sebagai kata sedangkan singkatan tidak </span>\n<span>\n<span><br>3. </span><span>Dilihat\ndari pola susunan vokal dan konsonan yang sesuai dengan pola yang lazim (dan\nmudah diucapkan) dalam bahasa Indonesia.</span></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\u00a0~\u00a0Akronim</span><br><span>\u00a0ialah singkatan yang berupa gabungan huruf awald\u00a0an suku kata dari deret kata yang diperlakukan sebagai kata.<br></span><span>~<strong>Singkatan</strong> ialah bentuk yang dipendekkan yang terdiri atas satu huruf atau lebih.<br></span><br><br>makasih",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-teks-eksposisi-952",
            "question": "Berikan contoh teks eksposisi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Makan gado-gado atau pecel karedok atau sate lengkap dengan siraman sambal kacang memang nikmat. Tapi anda juga harus hati-hati dengan sambal kacang yang mengandung alfatoksin. Apa itu alfatoksin?, Alfatoksin adalah racun yang bersifat karsinogenik (memicu kanker) yang diproduksi oleh kapang Aspergillus flavus atau yang biasa disebut A.flavus. Konsumsi alfatoksin bisa menyebabkan kanker hati bahkan menimbulkan kematian.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Pola makan merupakan salah satu unsur kesehatan. Pola makan \nmeliputi waktu makan, porsi makan, dan jenis makanan. Selama ini, masih \nbanyak orang yang belum memahami pola makan yang baik. Banyak yang pola \nmakannya tidak teratur. Ada yang makannya telat, porsinya tidak \nseimbang, dan makanan yang dimakan tidak sehat.<br><br>Makanan yang ehat\n meliputi karbohidrat, protein, lemak, vitamin,dll. Apabila itu dijaga \nmaka hidup pun sehat dan nyaman. Selain makan, minum juga penting. \nSebaiknya minumlah air putih yang banyak. Selamat menjadi orang yang \nhidup sehat.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-teks-eksplanasi-tentang-badai-petir-905",
            "question": "Buatlah teks eksplanasi tentang badai petir",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Badai petir adalah cuaca yang ekstrem, mulai dari hujan es dan \nbadai salju sampai badai pasir dan debu. Badai disebut juga siklon \ntropis oleh meteorolog, berasal dari samudera yang hangat.Badai bergerak\n di atas laut mengikuti arah angin dengan kecepatan sekitar 20 km/jam. \nBadai bukan angin ribut biasa.Kekuatan anginnya dapat mencabut pohon \nbesar dari akarnya, meruntuhkan jembatan, dan menerbangkan atap bangunan\n dengan mudah. Tiga hal yang paling berbahaya dari badai adalah sambaran\n petir, banjir bandang, dan angin kencangTerdapat berbagai macam badai, \nseperti badai hujan, badai guntur, dan badai salju. Badai paling merusak\n adalah badai topan (hurricane), yang dikenal sebagai angin siklon \n(cyclone) di Samudera Hindia atau topan (typhoon) di Samudera Pasifik.\n penyebab badai adalah tingginya suhu permukaan laut.Perubahan di dalam \nenergi atmosfer mengakibatkan petir dan badai.Badai tropis ini berpusar \ndan bergerak dengan cepat mengelilingi suatu pusat, yang sumbernya \nberada di daerah tropis. Pada saat terjadi angin ribut ini, tekanan \nudara sangat rendah disertai angin kencang dengan kecepatan bisa \nmencapai 250 km/jam.Hal ini bisa terjadi di Indonesia maupun \nnegara-negara lain.Di dunia, ada tiga tempat pusat badai, yaitu di \nSamudera Atlantik, Samudera Hindia, dan Samudera Pasifik</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-naskah-drama-5-orang-tema-pahlawan-126",
            "question": "Contoh naskah drama 5 orang tema pahlawan !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin drama tentang G30S PKI",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kata-kata-yang-dapat-di-sebut-kohesi-contoh-kata-kohesi-925",
            "question": "Kata kata yang dapat di sebut kohesi? contoh\" kata kohesi\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kohesi adalah perpautan bentuk. Kohesi digunakan untuk menghubungkan gagasan atau untuk menunjukkan perubahan pendapat dalam suatu teks. <strong>Kohesi menggunakan kata rujukan, kata ganti, konjungsi, dan kata hubung</strong>.</p><h3>Pembahasan</h3><p>Contoh kata-kata kohesi adalah dan, tetapi, namun, bagaimanapun, juga, dalam hal lain, atau, pertama, kedua, akhirnya, tanpa memperhatikan, tidak semua orang setuju, sementara, meskipun, yang utama, pada akhirnya, sebab, oleh karena itu.</p><p>Contoh kalimat yang berkohesi yaitu</p><p>(1) Kakak pergi ke kota kemarin. Kakak akan membeli sepeda motor. Sepeda motor yang dibeli baru.</p><p>(2) Kakak pergi ke kota kemarin <strong>untuk </strong>membeli sepeda motor baru.</p><p></p><p>(1) Adik menangis seharian. Adik terpeleset ketika bermain.</p><p>(2) Adik menangis seharian <strong>karena </strong>terpeleset ketika bermain.</p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Kaidah kebahasaan teks diskusi dapat dilihat di https://brainly.co.id/tugas/9767697</p><p>Contoh kalimat kohesi gramatikal dapat dilihat di https://brainly.co.id/tugas/260298</p><p>Suatu kumpulan kalimat yang mempunyai hubungan kohesi dan koherensi dapat dilihat di https://brainly.co.id/tugas/23723467</p><p>---------------------------------------------</p><h3>Detil jawaban</h3><p>Kelas: IX</p><p>Mapel: Bahasa Indonesia</p><p>Bab: Menyajikan Teks Diskusi (bab 5)</p><p>Kode: 9.1.5</p><p></p><p>#AyoBelajar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buat-lah-ringkasan-novel-laskat-pelangi-yang-kamu-baca-tersebut-d-715",
            "question": "Buat lah ringkasan novel laskat pelangi yang kamu baca tersebut dalam 12- 15 kalimat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sebuah novel fenomenal LASKAR PELANGI karya Andrea Hirata.<br><br>Hari pertama pembukaan kelas baru di sekolah SD Muhammadyah menjadi sangat menegangkan bagi dua guru luar biasa, Muslimah (Cut Mini) dan Pak Harfan (Ikranagara), serta 9 orang murid yang menunggu di sekolah yang terletak di desa Gantong, Belitong. Sebab kalau tidak mencapai 10 murid yang mendaftar, sekolah akan ditutup.<br><span><br>Hari itu, Harun, seorang murid istimewa menyelamatkan mereka. Ke 10 murid yang kemudian diberi nama Laskar Pelangi oleh Bu Muslimah, menjalin kisah yang tak terlupakan.<br><br>5 tahun bersama, Bu Mus, Pak Harfan dan ke 10 murid dengan keunikan dan keistimewaannya masing masing, berjuang untuk terus bisa sekolah. Di antara berbagai tantangan berat dan tekanan untuk menyerah, Ikal (Zulfani), Lintang (Ferdian) dan Mahar (Veris Yamarno) dengan bakat dan kecerdasannya muncul sebagai pendorong semangat sekolah mereka.<br><br>Di tengah upaya untuk tetap mempertahankan sekolah, mereka kehilangan sosok yang mereka cintai. Sanggupkah mereka bertahan menghadapi cobaan demi cobaan?<br><br>novel ini dipenuhi kisah tentang tantangan kalangan pinggiran, dan kisah penuh haru tentang perjuangan hidup menggapai mimpi, serta keindahan persahabatan yang menyelamatkan hidup manusia, dengan latar belakang sebuah pulau indah yang pernah menjadi salah satu pulau terkaya di Indonesia.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-gempa-bumi-dapat-menimbulkan-tsunami-625",
            "question": "Mengapa gempa bumi dapat menimbulkan tsunami ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena pergeseran lempeng bumi secara bersammaan.....dan ketika lempeng bumi tersebut kembali.....menghasilkan gelombang yang sangat besar dan mengakibatkan Tsunami<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tidak semua gempa dapat menimbulkan tsunami hanya gempa gempa yang berkuatan sangat\u00a0besar yang dapat menimbulkan tsunami tapi tsunami umumnya terjadi karena gempa tektonik yang terjadi akibat tumbukan lempeng\u00a0didasar samudra , tumbukan lempeng yang sangat keras akan menyebabkan salah satu ujung lempeng terangkat keatas dan salah satu lempeng tertekan kebawah sehingga menyebabkan getaran atau gempa yang sangat dahsyat akibatnya air laut di pantai \u00a0seolah olah\u00a0menyusut\u00a0tertarik kelautan bersamaan dengan posisi kembalinya kedua lempeng bumi maka terjadi gempa lalu muncul gelombang yang sangat besar bahkan menyapu daratan yang biasa disebut dengan tsunami :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-teras-isi-dan-ekor-berita-263",
            "question": "Apa yang di maksud dengan Teras, isi, dan ekor berita ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelas : VIII<br>Pelajaran : Bahasa Indonesia<br>Kategori : Menemukan Pokok - Pokok Berita<br>Kata kunci : teras, isi, ekor berita<br><br>Pembahasan.<br><br>Berita adalah informasi baru atau informasi mengenai sesuatu yang sedang terjadi, disajikan lewat bentuk cetak, siaran, internet, atau dari mulut ke mulut kepada orang ketiga atau orang banyak.<br><br>Secara umum, berita memiliki bagian-bagian dalam susunannya, yaitu headline, deadline, lead (teras), body, dan ekor.<br><br>a. Headline sering disebut judul, yang sering juga dilengkapi dengan anak judul<br><br>b. Deadline, yaitu bagian yang terdiri atas nama media masa, tempat kejadian, dan tanggal kejadian<br><br>c.\u00a0<strong>Lead (teras berita),\u00a0</strong>yaitu merupakan saripati sebuah berita yang melukiskan seluruh berita secara singkat. Biasanya teras berita ditulis pada paragraf pertama sebuah cerita, dan merupakan bagian paling penting dari sebuah berita karena teras berita menentukan apakah isi berita akan dibaca atau tidak.<br><br>d.\u00a0<strong>Body</strong> atau tubuh berita, merupakan perkembangan berita. Secara umum isi berita dituliskan pada teras berita, pada bagian\u00a0<strong>body\u00a0</strong>merupakan detail-detail khusus dari inti berita. Body berisi peristiwa yang dilaporkan dengan mendetail dan lengkap, namun tetap menggunakan bahasa yang singkat, padat, dan jelas<br><br>e.\u00a0<strong>Ekor berita,\u00a0</strong>merupakan bagian akhir dalam suatu berita. Pada ekor berita diisi dengan kesimpulan dari isi berita. Pada bagian ekor, bahasa yang digunakan adalah bahasa yang singkat dan jelas.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}